\documentclass{article}
%\usepackage[letterpaper]{geometry}
%\geometry{verbose,tmargin=25mm,bmargin=25mm,lmargin=20mm,rmargin=25mm,headheight=30mm,headsep=5mm,footskip=5mm}
\usepackage[dvips,papersize={8.5in,11in},tmargin=25mm,bmargin=25mm,headheight=15mm,headsep=5mm,lmargin=8mm,rmargin=25mm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{longtable}
\pagestyle{fancy}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

% Este macro fue tomado de http://www.tug.org/pipermail/tugindia/2002-November/001018.html
% Para definir la última página


\hyphenation{pro-ble-ma imple-men-ta-ción na-tu-ral de-par-ta-men-to
  edu-ca-ción ge-ne-ra-da de-par-ta-men-to}


\chead{{\Large \textbf {Hoja de Vida}} \\
\textbf{Igor Támara Patiño}
}
\rhead{\thepage}
\lhead{}
\rfoot{}
\cfoot{ http://igor.tamarapatino.org/cv/ - igor@tamarapatino.org}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\begin{document}

\noindent \textbf{Nombre}: José Igor Támara Patiño \\
\textbf{Fecha de Nacimiento}: 28 de Agosto de 1.976\\
\textbf{Lugar de Nacimiento}: Bogotá, Colombia \\
\textbf{Email}: igor@tamarapatino.org \\
\textbf{Documento de Identidad}: C.C. 79'627.373 Bogotá \\
\textbf{Última actualización}: 08/07/2013\\

Este documento presenta los estudios desarrollados,las habilidades
características enfocadas a sistemas operativos abiertos tipo UNIX
como Linux y BSDs y la experiencia en computación a nivel docente.

En caso de que requiera que se amplie información en algún aspecto,
por favor no dude en comunicarse para hacerlo.

\section{Experiencia Laboral}
{\center
\begin{longtable}{p{5.8cm}p{1.8cm}p{9.3cm}}
\hline
\textbf{Empresa} & \textbf{Período} & \textbf{Labor} \\
\hline
\endhead
\multicolumn{3}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot

Axiacore S.A.S. & Noviembre 2011 a la fecha & Gerente de Tecnología,
liderando todos los proyectos de la compañía \\
Invytec & Noviembre 2008 - Octubre 2011 & Coordinador Software de
Producto: Ayudar a mejorar la infraestructura y prácticas en el
desarrollo de software \\
Geoentrópica & Julio 2008 & Infraestructura Web, consultoría en mejora
de procedimientos de desarrollo de software\\
Colserauto & Septiembre 2007 - Enero 2008 & Diseño, codificación e
implementación de:  verificación, generación e identificación de VIN.\\
Critical Cargo's Enterprise & Julio 2007 - Mayo 2008 & Diseño,
programación e implementación de CargoTrace \\
Colegio Bethlemitas Bogotá & Diciembre 2007-Enero 2008 & Migración de web
a servidor propio, instalación de servicios para cursos virtuales,
correo electrónico para 1500 usuarios, firewall y proxy.\\
Centro de Comunicación Social & junio-2007 & Asesoramiento migración a
Software Libre, montaje de listas de correo y servicios web \\
Servicio Apostólico Latinoamericano & julio-agosto 2007 & Asesoramiento migración a
Software Libre, montaje de servicios de correo electrónico y servicios
web\\
Colegio Saulo de Tarso & Enero-2007 & Migración a GNU/Linux \\
Colegio Oblatas al Divino Amor & Enero-2006 & Migración a GNU/Linux \\
CorporaciÓn Reiniciar & Diciembre-2006 & Migración a GNU/Linux \\
Software House & 2006 15 días & Envío de correo a través de interfaz
web para notificación de comisiones  para Ingeominas\\
Geoentropica & Mayo 2006 & Publicación de información para el IDEAM \\
Geoentropica & Agosto 2006 & Corrección algoritmos de descarga y
traducción de datos internacionales para sistemas de información de la
fuerza aérea.\\
Fundación Universitaria San Martín & 2001-2003 & Director Sirio Laboratorio
Investigación y Desarrollo \\
Eclipse Flowers & 2000 & Planeación, Diseño y desarrollo de software libre para predecir la producción de un cultivo de flores.GFPP \\
Gimnasio Fidel Cano & 1998-2008 & Diseño, acompañamiento, capacitación e implementación del proyecto GNU/Linux en Colegios Colombianos, en redes de Primaria, Bachillerato, profesores y administrativa de este colegio. \\
Támara Patiño Ltda. & 1998-2001 & Líder del proyecto GNU/Linux en
Colegios Colombianos \\
Legislación e Informática & 1995-1996 & Implementación del Instalador para Omnilege \\
\hline
\end{longtable}}



\section{Estudios}
{\center
\begin{longtable}{llc}
\hline
\textbf{Grado} & \textbf{Institución} & \textbf{Período} \\
\hline
\endhead
\multicolumn{3}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
Ingeniero de Sistemas y Computación & Universidad de los Andes (Bogotá) & 1997-2000 \\
Matemático & Universidad de los Andes (Bogotá) & 1994-2000\\
Bachiller académico & Colegio Champagnat(Bogotá) & 1988-1993 \\
\hline
\end{longtable}}

\noindent \textbf{Otros estudios}
{\center
\begin{longtable}{llc}
\textbf{Estudio} & \textbf{Institución} & \textbf{Período} \\
\endhead
\multicolumn{3}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
Inglés(12 niveles básicos) & Centro Colombo-Americano (Bogotá) & 1991-1992 \\
Natación(6 Niveles) & Cruz Roja Colombiana (Bogotá) & 1990, 1993 \\
\end{longtable}}
\noindent \textbf{Idiomas}
{\center 
\begin{itemize}
\item Español : Lengua Materna
\item Inglés : escrito con suficiencia. Hablado con nivel medio
\item Francés : Capacidad de lectura.
\end{itemize}}

\section{Habilidades en Sistemas y Computación}

Empleo Linux como sistema operativo tiempo completo desde 1999, puedo
trabajar con otros sistemas operativos tipo UNIX, mi experiencia al
respecto ha tratado con arquitectura X86(32 y 64bits), Sparc y PowerPC, la
distribución empleada es Debian, en el pasado empleé RedHat y Suse.

\subsection{Arquitecturas y Proyectos}
\label{sec:arq}

El andamiaje de una solución computacional requiere especificación
adecuada y proposición de una arquitectura que satisfaga las
necesidades con atención adecuada a las restricciones en tiempo,
presupuesto, complejidad de la solución y capacidad técnica de
usuarios y desarrolladores, en tal sentido la experiencia con equipos
de trabajo en el mismo espacio o distribuido geográficamente me ha
permitido alcanzar experiencias necesarias para la proposición de
soluciones a sistemas con millones de transacciones al día, así mismo
con infraestructuras en Centros de Cómputo para atender necesidades
con el uso de software libre.

El trabajo colaborativo y en equipo es fundamental en la construcción
de sistemas que pueden ser empleados por muchos usuarios; la
coordinación y ejecución de proyectos con equipos distribuidos
geográficamente me ha llevado a emplear sistemas de control de
versiones tanto centralizados como distribuidos, entre los cuáles he
tenido experiencia con CVS, Subversion, TFS, Mercurial y Git.

De la mano con el desarrollo de aplicaciones está la necesidad de
emplear metodologías apropiadas para el desarrollo rápido de
aplicaciones, en particular tengo preferencia por la metodología de
desarrollo scrum para ofrecer visibilidad al dueño del producto al
tiempo que se da empoderamiento al equipo de trabajo que lo desarrolla.


\subsection{Software Desarrollado}
\begin{itemize}
\item cargotrace : Software para registrar coordenadas geográficas
de información en carretera con soporte para reportes gerenciales, 
contables, de facturación y cartera.
\item gestiona : Software para mantener información de colegios
  colombianos, adecuado como agenda y para extracción de información
  de estudiantes, proveedores y trabajadores de un colegio.  Parte del
  proyecto Structio http://structio.sf.net . Actualmente en
  desarrollo. Implementado en python y postgresql.
\item cuenta : Mantenedor actual de software para llevar manejo
  contable de institución educativa de doble entrada y con soporte
  para el PUC colombiano.  Parte del proyecto Structio
  http://structio.sf.net . Actualmente en desarrollo. Implementado en
  PHP y postgresql.
\item GFPP : ``Flower Production Predictor''. Creación y mantenimiento
  de un paquete de software para la predicción de producción de
  cultivo de flores.  Desarrollado en Java y funcional en Linux y
  Windows. http://gfpp.sf.net
\item Gtypist : mantenedor por un tiempo de ``Software para practicar
  manejo de teclado''
\end{itemize}


\subsection{Lenguajes de Programación}

A continuación el listado de lenguajes de programación en los cuáles
tengo experiencia.  Indico el lenguaje, el tiempo que he trabajado y
una autoevaluación acerca del nivel de experticia con que manejo el
lenguaje.  
{\center
\begin{longtable}{p{2.2cm}p{10cm}p{2cm}p{1.5cm}}
\hline
\textbf{Lenguaje} & \textbf{Características} & \textbf{Experiencia}
& \textbf{Nivel}\\
\hline
\endhead
\multicolumn{4}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
Python & Lenguaje preferido para desarrollo ágil, educación, orientación de asignaturas. & 9 años & Alto\\
PHP & Desarrollé para la San Martín herramientas de información y para
el GFC, orientación de asignaturas de pregrado. & 5 años & Alto\\
Java & Desarrollé GFPP en tal lenguaje y en mi proyecto de grado para 
optar por el título de ingeniero de sistemas. Orientación de
asignaturas en pregrado y GFC. & 6 años & Alto\\
C & Primer lenguaje de programación en la Universidad, he modificado
algunos programas de software libre hechos en este lenguaje.
Orientación de Asginaturas en pregrado y GFC.& 7 años
 & Medio\\
Funcionales & Haskell y Caml orientando asignaturas en pregrado & 2
años & Medio\\
Prolog & Orientación de asignatura en Pregrado & 2 años & Medio \\
Perl & Trabajos individuales con el lenguaje & 1 año & Bajo \\
plpsql & plpythonu y lenguajes almacenados para Postgresql & 2 año &
Alto \\
Marcado & Genero documentación con lenguajes de
marcado tales como \LaTeX, DocBook, TeXInfo y dialectos de SGML,
 XML o wiki. & 6 años & Alto. \\
shell & programación en el shell para agilizar procesos en batch y
para facilitar administración de conjuntos de máquinas & 5 años &
Medio \\
C\# & Desarrollo con Silverlight, WCF y .NET & 2 años & medio \\
\hline
\end{longtable}
}

Adicionalmente la información que está persistente ha sido trabajada
también con lenguajes para manipular XML como XSLT y librerías
específicas de lenguajes de programación para manipular este tipo de
información como Java y Python.

\subsubsection{Frameworks}
\label{sec:frame}

Adicionalmente al uso de lenguajes de programación he experimentado
con frameworks para hacer aplicaciones web, e incursionado en
en evaluación de ERP libres.  En particular mi recomendación para estos
tos aspectos son Django y Tryton respectivamente.  Por otra parte he
empleado Webpy, Tornadoweb, Flask y Google App Engine para desarrollar 
aplicaciones a la medida.

\subsection{Sistemas Manejadores de Bases de Datos}
\label{sec:dbs}

Desde hace más de 10 años he empleado Postgresql como sistema
manejador de bases de datos, con experiencia también en integración
con Sqlite, Sql Server, Mysql y Oracle.  Dentro de las labores
desempeñadas he creado procedimientos almacenados para la
agilización de labores disminuyendo la cantidad de conexiones externas
y adicionalmente he estado involucrado en el tunning de sistemas con
una carga alta de transaccionalidad.

\subsection{Administración de Sistema}

A continuación algunas herramientas con las cuáles he interactuado a
manera de administrador de Sistema (System Administrator).  Como
habilidad indispensable se encuentra la planificación y configuración
de LAN(Redes de área local), de la cuál también dispongo experiencia
para prestar asesoría al respecto.

{\center
\begin{longtable}{p{2.2cm}p{11.6cm}p{2.3cm}}
\hline
\textbf{Servicio} & \textbf{Explicación} & \textbf{Herramientas} \\
\hline
\endhead
\multicolumn{3}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
SMBD & Migración, creación y mantenimiento de sistemas de información,
he trabajado con php, python, C, zope, librerías como wxwindows para
presentación de esta información.
& Postgresql, Sybase, Mysql \\
Correo & Administración de Servicios de correo permanentes con soporte
para protocolos adicionales como POP3, IMAP y listas de correo con
soporte para seguridad y webmail& exim, ssl, squirrelmail, mailman. \\
Servidores Web: Apache y Nginx & Configuración, administración y mantenimiento de
Servidores web con conexión a otros servicios para presentación de
información dinámica generada en el servidor & apache, zope \\
Wikis & Montaje, Configuración, administración, extensión y mantenimiento de
aplicaciones con moinmoin como motor wiki.\\
Dataless & Administración de clusters de máquinas dataless para
centralizar información de autenticación y de archivos & NIS / NFS \\
Usuarios & Administración de usuarios en máquinas con más de 1000
usuarios en las cuáles concurrentemente se encontraban hasta 50
sesiones compilando, programando y publicando & Shell, scripting,
edición manual de configuración\\

\hline
\end{longtable}
}



\section{Investigación y Docencia}

\noindent \textbf{Intereses en Investigación}
\begin{itemize}
\item Computación y Sistemas : Análisis de Lenguaje Natural, Sistemas
  Operativos y Redes
\item Matemáticas : Análisis Numérico
\item Pedagogía : Aprendizaje asistido por Computador, enseñanza de
  lenguajes de programación
\end{itemize}

\subsection{Experiencia en Investigación}
{\center
\begin{longtable}{p{8.5cm}p{4.5cm}p{2.5cm}}
\hline
\textbf{Investigación} & \textbf{Grupo de Trabajo} & \textbf{Período} \\
\hline
\endhead
\multicolumn{3}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
Director Laboratorio, director de proyectos de grado y trabajo en
lineamientos de investigación & Sirio. Facultad Ingeniería
Fundación Universitaria San Martín Rodrigo Moreno & 2001-2003 \\
Tesis: PLeNa. Una aproximación al Procesamiento de Lenguaje Natural & Dra. Silvia Takahashi & 1999-2000 \\
Tesis: Est. Matemático y Numérico de un problema de elasticidad &
Dr. Ahmed Ould Khaoua & 1998-2000 \\
\hline
\end{longtable}}


\subsection{Experiencia Docente}
\begin{itemize}
\item En la Pontificia Universidad Javeriana (Bogotá)\\
  \begin{longtable}{p{5cm}p{4cm}p{6cm}}
Materia & Departamento & Período(s) \\
Lenguajes de Programación & Inteniería de Sistemas & 2007-1 \\
Análisis de algoritmos & Inteniería de Sistemas & 2006-2 \\
\end{longtable}
\item En la Fundación Universitaria San Martín (Bogotá) \\
  \begin{longtable}{p{5cm}p{4cm}p{6cm}}
Materia & Departamento & Período(s) \\
Prog. Apl. Orientadas a Internet & Ingeniería de Sistemas & 2002-2, 2003-1 \\
Fundamentos de P.O.O. & Ingeniería de Sistemas & 2001-2, 2002-1, 2003-1,
2003-2 \\
Prog. Lógica y Funcional & Ingeniería de Sistemas & 2001-2, 2002-1, 2003-2 \\
Estructuras de Datos 1 & Ingeniería de Sistemas & 2000-2 \\
Taller de P.O.O. & Ingeniería de Sistemas & 2000-2 \\
  \end{longtable}
\item En la Universidad de los Andes (Bogotá)\\
  \begin{longtable}{p{5cm}p{4cm}p{6cm}}
Materia & Departamento & Período(s) \\
Cálculo Integral & Matemáticas & 1998-2,1999-1 \\
Cálculo Diferencial & Matemáticas & 1998-1 \\
  \end{longtable}
\item En el colegio Gimnasio Fidel Cano (Bogotá) \\
  \begin{longtable}{p{7cm}p{4cm}p{3cm}}
Materia & Grado & Período(s) \\
P.O.O. Python & 11 & 2004 y 2006-2007 \\
P.O.O. Python y Zope & 11 & 2005 \\
P.O.O. Java & 11 & 2000-2003 \\
Lenguajes de Programación ``C'' y ``Java'' & 11 & 1999 \\
Trigonometría & 10 & 1998 \\
  \end{longtable}
\end{itemize}

\subsection{Proyectos de grado Dirigidos}
{\center
\begin{longtable}{p{8cm}p{4cm}p{1.5cm}p{3cm}}

\hline
\textbf{Tema} & \textbf{Autor@} & \textbf{Año} & \textbf{Universidad}\\
\hline
\endhead
\multicolumn{4}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
Plataforma de Juegos en Java & Alexander Montealegre & 2003 & FUSM \\
Organización semiautomática de repositorios en XML-Java vía web & Sandra Romero & 2003 & FUSM \\
Estudio y uso de la plataforma MONO (.NET en Linux) & Sandra Galeano &2003 & FUSM \\
Creador de código en Java a partir de UML & Yamil Rojas &2002 & FUSM \\
Editor de SMIL & Nilo Atia &2002 & FUSM \\
Reserva de parqueaderos vía WAP, PHP & Liliana Walteros &2002  & FUSM \\
WAP , XML y J2EE & Rodrigo Galvis & 2003 & FUSM \\
Configuración web de Firewall IPtables & Edgar Mejía & 2001 & FUSM \\
\hline
\end{longtable}
}

\subsection{Proyectos Relacionados con Educación}
{\center
\begin{longtable}{p{6.8cm}p{4cm}p{3cm}p{2cm}}
\hline
\textbf{Proyecto} & \textbf{Grupo de Trabajo} & \textbf{Patrocinador} & \textbf{Período} \\
\hline
\endhead
\multicolumn{4}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
SPT : Software para Todos. Creación de Software por estudiantes de
colegio. & GFC & GFC & 2000- \\
Traducción : Traducción de documentos por estudiantes de colegio &
Profesores varios & GFC & 2000- \\
Structio: Modelo de colegio colombiano basado en Software Libre, Documentación Libre y Constructivismo & Grupo de Voluntarios & Sourceforge & 1999- \\
PLeNa Una aproximación al Procesamiento de Lenguaje Natural & Vladimir
Támara, Silvia Takahashi & Universidad de los Andes, GFC & 1999-2002 \\
Programas de refuerzo y entrenamiento para estudiantes de Primaria & Jorge Támara, Vladimir Támara & GFC, Sourceforge & 1987-1989 \\
\hline
\end{longtable}
}
\section{Publicaciones}
\begin{itemize}
\item Rojas, Javier. Támara, Igor.  Traducción del libro ``Control
  Distribuido de Revisiones con Mercurial''. 2008
\item Támara, José Igor. Támara Vladimir. Guías para aprender a
  aprender linux en colegios. Proyecto Structio. 2000-2003
\item Támara, José Igor. PLeNa: Una aproximación al análisis de lenguaje natural. Tesis de Pregrado. Departamento de Sistemas y Computadión. Universidad de los Andes. 2000.
\item Támara, José Igor. Estudio Matemático y Numérico de un problema de Elasticidad. Tesis de Pregrado. Departmento de Matemáticas. Universidad de los Andes. 2000. 
\end{itemize}

\section{Presentaciones Ofrecidas}

En esta sección algunas de las presentaciones que he ofrecido
públicamente relacionadas con Software de Libre distribución.

{\center
\begin{longtable}{p{2.2cm}p{2.2cm}p{2.5cm}p{8.7cm}}
\hline
\textbf{Fecha} & \textbf{Evento} & \textbf{Título} & \textbf{Resumen} \\
\hline
\endhead
\multicolumn{4}{r}{Continúa}
\endfoot
\endlastfoot
Septiembre 2012 & Comunidad de Python Colombia & Un brochazo de Flask
& Presentación de una integración de Openstreetmap con Flask y
comparación con otras soluciones\\
Octubre 2008 & Congreso Internacional de Software Libre y
democratización del conocimiento & Estudio de Casos Colombianos &
Presentación de algunos usos del software libre en Instituciones
Educativas Colombianas \\
Mayo 2006 & Feria de Educación y tecnología (Chile) & Producción estudiantil & Se presentaron
producciones hechas por estudiantes en programación  y la metodología
para lograr este tipo de actividades.\\
Octubre 2005 & Foro Local & Producción estudiantil & Se presentaron
producciones hechas por estudiantes en programación  y la metodología
para lograr este tipo de actividades.\\
Mayo 2005 & UTP & Presentación de SLEC y Linux en el GFC &Se presentó
a la comunidad SLEC y se mostró un caso exitoso de implementación de
Linux en un colegio.\\
Octubre 2004 & SLUD 3 & Python en Educación & Se presentó a Python
como lenguaje apropiado para articular el plan de estudios de colegios
y Universidades\\
Abril 2003 & Conferencias de SLEC & GFC y SL & Se presentó el caso de
estudio del Gimnasio Fidel Cano como colegio con 100\% software libre \\
Septiembre 2001 & Charlas en la San Martín & Software libre en
Universidad & Se presentó a los estudiantes la factibilidad de emplear
software libre en la Universidad \\
Junio 2000 & Charlas de Software Libre & Software libre en colegios & Se presentó a Linux como un sistema operativo viable para
colegios, ejemplo GFC.\\
Mayo 2000 & Foro distrital de educación  & Software libre en
colegios & Ut supra \\
\hline
\end{longtable}
}


\section{Trabajo Voluntario}
\begin{itemize}
\item Trabajo con la comunidad Openstreetmap Colombia en la generación
  de cartografía para el país, traducción y mejoramiento de
  herramientas relacionadas.
\item Cotraductor del libro ``Control Distribuido de Revisiones con Mercurial''
\item Trabajo en el Festival Latinoamericano de Instalación de
  Software libre Flisol, ver http://www.installfest.info/ 2004-2007
\item Fundación Educativa y Cultural Támara Patiño. 2002-
\item Traductor a español de documentación del proyecto GNU.2000-2002
\item Traductor a español de documentación del proyecto Debian. 2003-
\item Cofundador y miembro de la comunidad ``SLEC'' 2000-
\item Organizador del primer y segundo ``Curso gratuito de
  Administración de Redes GNU/Linux en Colegios'' 2000-2001
\item Fundador y desarrollador del proyecto Structio. 2000-
\item Administrador Servidor de Estudiantes de Matemáticas de la
  Universidad de los Andes asismat4  1998-1999
\end{itemize}
\end{document}

