\section{Asesoría, Consultoría y Freelance}
\begin{entrylist}

  \entry
	{11/16-04/17}
	{Consultor externo}
	{SIAS Colombia {\sl Compañía del sector asegurador}}
	{Diseño e implementación de sistema para reconstruir accidentes de vehículos en 3D,
	mediante el uso de drones y software 3D}

  \entry
	{09/15-10/15}
	{Consultor externo}
	{Recaudos Bogotá}
        {Consultor en metodologías de desarrollo, utilizando Git, Desarrollo continuo
opción y TDD.

	Consultor en el uso de las bibliotecas XML de Ingenico en datáfonos.}

  \entry
	{01/09-12/09}
	{Consultor externo}
	{Colciencias {\sl Instituto para la promoción de la ciencia y la tecnología, hoy Ministerio de Ciencia y Tecnología.}}
        {Desarrollo del componente actuarial de evaluación de técnicas de la guía metodológica para
el sistema de salud colombiano.

Consultoría en proceso actuarial en la calificación de POS.

Análisis de las bases de datos del Ministerio de Salud.

Desarrolle un método seguro para proporcionar datos a las personas para asegurar abbeas data.

Sugerencias sobre el mecanismo de trabajo utilizando metodologías ágiles, como Scrum.}

  \entry
	{10/09-11/09}
	{Asesor externo}
	{Universidad de los Andes {\sl Departamento de Matemáticas}}
	{Organización del Tercer Simposio Nacional de Actuaría.}

  \entry
	{01/06–12/07}
	{Consultor Asistente}
	{Asesorías Actuariales {\sl Compañía de Consultoría y Asesorias}}
	{Cálculo y segmentación de reservas ARP Seguridad Social. Contingencia.

Cálculo para grupo empresarial Carvajal. Desarrollo del Middleware
entre Fortran y OpenOffice.org.

Migración del software de la empresa de Office a OpenOffice.

Revisión del cálculo de los fondos de pensiones para el Ministerio de
Defensa.}

\end{entrylist}

\input{inc/en/aside3_1.tex}
