\section{Academia}

\begin{entrylist}
  \entry
	{2011-2011}
	{Profesor de cátedra}
	{Universidad Militar Nueva Granada}
	{\begin{itemize}
	    \item Profesor de Estadística, en el programa de Administración de Negocios, Facultad
		    de Ciencias Económicas.
            \item Profesor de Probabilidad, en el programa de Administración de Negocios, Facultad
		    de Ciencias Económicas.
	\end{itemize}}
  \entry
	{2010-2011}
	{Profesor de planta}
	{Universidad de Los Libertadores}
	{\begin{itemize}
              \item Profesor de Electrónica I, en el programa de Aeronáutica, Facultad de
		      Ingeniería.
              \item Profesor de Aviónica I, en el programa de Aeronáutica, Facultad de
		      Ingeniería.
              \item Profesor de Laboratorio de Aviónica I, en el programa de Aeronáutica, Facultad de
		      Ingeniería.
              \item Profesor de Física I, en el programa de ingeniería, Facultad de
		      Ciencias Básicas.
              \item Profesor de Física II, en el programa de ingeniería, Facultad de
		      Ciencias Básicas.
              \item Profesor de Laboratorio de Física I, en el programa de ingeniería, Facultad de
		      Ciencias Básicas.
              \item Profesor de Lab Física II, en el programa de ingeniería, Facultad de
		      Ciencias Básicas.
	\end{itemize}}

  \entry
        {2001-2002}
	{Profesor de cátedra}
	{Universidad San Martín}
	{\begin{itemize}
              \item Profesor de Procesamiento de Imágenes, en el programa de Ingeniería de Sistemas,
Facultad de Ingeniería.
              \item Profesor de Introducción a la programación, usando Java, en el programa de
		      ingeniería de Sistemas, Facultad de Ingeniería.
              \item Profesor de Bases de Datos I, en el programa de Ingeniería de Sistemas, Facultad
		      de Ingeniería.
              \item Profesor de Calculo III, en el programa de Ingeniería, Facultad de Ingeniería.
              \item Profesor de Probabilidad, en el programa de Ingeniería, Facultad de Ingeniería.
	\end{itemize}}

  \entry
        {1996-1997}
	{Profesor asistente y monitor}
	{Universidad de los Andes}
	{\begin{itemize}
              \item Profesor de Problemas en Física I, en el programa de Ingeniería,
		      Departamento de Física, Facultad de Ciencias.
              \item Profesor de Problemas en Física II, en el programa de Ingeniería,
		      Departamento de Física, Facultad de Ciencias.
              \item Profesor de Probabilidad, en el programa de Ciencias Humanas, Departamento
		      de Matemáticas, Facultad de Ciencias.
	\end{itemize}}
\end{entrylist}
